<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[2]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >JAM JEST TEN KTÓRY ROZPUŚCIŁ SIĘ W EON<br xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"/><br
            xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"/>Z wiadomych powodów przeprowadzali
        dehibernacje pacjenta w stacji badawczej na orbicie – konsekwencję ostatniej takiej na Ziemi
        skończyły się katastrofą. Ludzie chcieli zrozumieć prawdę, a była ona ukryta gdzieś w
        wyrzucanych przez fale mózgowe pacjenta danych, które przypominały chińskie krzaczki i
        niewiele mówiły laikowi. Komunikacją z uśpionym pacjentem była nieuchwytna dla ludzkiego
        oka, lecz rejestrowały ją już komputery, a komputer stacji był majstersztykiem ludzkich
        umysłów – liczba mnoga, ponieważ nawet szalony naukowiec nie mógłby wymyślić czegoś takiego
        w pojedynkę. Móżdżek, bo tak go nazywano, określano najbardziej przełomowym wynalazkiem
        ostatniego milenium. Minęło sto pięćdziesiąt lat od kiedy ludzkość zaczęła interesować się
        fluktuacją zderzeń cząstek. Projekty takie jak CERN rozrosły się i nabrały globalnego
        znaczenia o nie dających się przewidzieć konsekwencjach.</p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[3]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >„Zmiany metafizyczne” – głosiły przepełnione podnieceniem nagłówki specjalistycznych
        gazet.</p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[4]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Z początku placówki badające nasze limity były wyśmiewane, publicznie mówiono, iż jest to
        kolejna ściema, pasożytnicza organizacją zajmująca się „sztuką dla sztuki”, a kosztująca
        przecież fortunę zabieraną nam, czyli szarym zjadaczom chleba. Ostatecznie problemy
        finansowe rozwiązano proponując podatnikom ułamek tej horrendalnej technologii. Oczywiście
        postawiono nam warunek; nieużytkowana moc obliczeniowa musiała zostać zużytkowana przez
        System, tak by „flow” (jak nazywali go naukowcy) pozostał niezmienny. Ponoć dane musiały być
        w obiegu, cząstki musiały się zderzać, zatrzymanie tego procesu, lub też pozwolenie by
        przebiegał on samoistnie, bez wiadomego uporządkowania mogły stać się początkiem upadku
        ludzkości, ale o zagrożeniach nie trąbiło się przecież w gazetach! </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[5]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >System był nienasycony. Brał zawsze tyle ile zostało mu dane, rozrastał się z każdym cyklem
        i dzielił swoje wątki, a te dzieliły się znowu na następne – wirtualność tych procesów
        przenikała się z rzeczywistością, tak że po dziesięciu latach nie można było się już niczego
        w tym dopatrzyć, albo też dopatrzyć się wszystkiego – zdania bowiem były podzielone. System
        stał się pierwszym wynalazkiem ludzkości, który przerósł swoich twórców, tak przynajmniej
        twierdziło SBS (Stowarzyszenie Badań nad Systemem). </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[6]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >„System to postępujący proces, a my staliśmy się od niego zależni, ponieważ jesteśmy jego
        częścią. Nasza kora mózgowa odbiera jego wibrację i dostraja się na poziomie podświadomym do
        jego działania, zupełnie jakby zachodziła pomiędzy nimi jakaś niezrozumiałą dla nas
        komunikacja” – powiedział dr David Wright, przewodniczący SBS. </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[7]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Zdaniem Davida jesteśmy podpięci do Systemu, tak że fizyczne komputery stają się zbędne,
        jeśli tylko sobie to uświadomimy. Od kiedy postępuje ekspansja fotonowych procesorów nic nie
        jest już niemożliwe. Zwykły człowiek może być kim chce, jeśli tylko prawda ujrzy światło
        dzienne. Wolność to kwestia wyboru, upadek wartości. Giełda załamała się kiedy powszechnie
        zaczęto dostosowywać się do Systemu, zupełnie jakby był on naszym nowym, uśpionym zmysłem,
        czymś, co wykształciliśmy w sobie na przestrzeni wieków, by przetrwać. Teraz staliśmy się
        tego świadomi, a ponieważ wszyscy jesteśmy połączeni, każdy odczuwa zmianę. Światowy rynek
        załamał się, ale po raz pierwszy w historii była to rzecz dobra. Gdyby przyrównać ją do
        bestialskiego napadu szału, to trzeba nam wiedzieć, że został on okiełznany zaraz po wybuchu
        i nie tyleż stłumiony, co zamieniony w spokój i błogą, świadomą egzystencję.<br
            xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"/><br
            xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"/>System z początku był jak wielka
        ośmiornica dojrzewająca pod powierzchnią oceanu; ośmiornica pozostawiona ewolucji sama
        sobie, zlekceważona przez nieuważnych, doceniana przez bojaźliwych i karmiona przez
        wnikliwych. </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[8]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Jakąś dekadę temu ta sama ośmiornica wyciągnęła swoje nieskończone macki i zagarnęła naszą
        planetę dla siebie, wzięła ją w posiadanie tak, jakby ktoś włączył światło w pokoju – klik i
        po sprawie. W przeciągu roku zmiany w społeczeństwach, ustrojach politycznych oraz kulturach
        zachodziły tak szybko, że nie sposób było się połapać, co się właściwie dzieje. Z początku
        myślano, że ta wirtualna machina bawi się nami, chce nas poznać, obejrzeć, dotknąć,
        powąchać, określić i skatalogować. Z biegiem czasu zdanie się podzieliły. Niektórzy dojrzeli
        prawdę, zrozumieli że przyszłością ludzkości jest jedna wielka świadomość zbiorowa,
        poznawanie na poziomie metafizycznym, coś nieopisanego, a opieranie się temu nie ma
        kompletnie znaczenia i sensu. </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[9]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Druga strona konfliktu preferowała niewiedzę, ciemnotę. Po roku Ci ludzie nie wiedzieli
        już, czy ta inteligencja jest żywa, i od zawsze żyła gdzieś pod skorupą, niby przypadkowa
        transmisja danych, czy też nie, ponieważ wybrali się od niej odłączyć. Każdy z tych ludzi
        stworzył swój osobny mikrokosmos, w którym to on sam jest sobie bogiem, a jego pragnienia i
        zapędy modlitwą oraz pożywką dla zwichrowanej sztucznej tożsamości. Ci ludzie po dziś dzień
        kwestionują istnienie Systemu, naszego globalnego komputera, którego wibrację przenikają już
        nawet przestrzeń kosmiczną – powiem jedno, idioci. Nie bardzo rozumiem skąd pojawia się chęć
        rezygnacji z życia w pełni i wybranie uboższej ścieżki. Niektórzy po prostu za bardzo boją
        się prawdy, by chociaż dopuścić ją jako prawdopodobną. Zamiast tego, niczym błaźni oferują
        oni iluzję, demonstrując przy tym własne rację. Zbyt głupi, by zrozumieć stali się zwłaszcza
        fanatyczni wyznawcy religijni – ludzie od zawsze podziwiani i traktowani z nabożną ascezą,
        jakby to właśnie oni, byli wyznawanym bóstwem, może to właśnie stąd bierze się tak wielki
        odsetek gwałtów i pedofili za bogato zdobioną kurtyną bożych przybytków. Skoro ludzie Ci
        oddani są bogu, to z jakiego powodu potrzebują bogato zdobionych ołtarzy, strojnych szat,
        świąt oraz magicznych dat, jakby to następny dzień miał większą wartość, niż poprzedni? I
        dlaczego najwięcej świąt mamy wtedy, gdy gospodarka najbardziej potrzebuje zastrzyku świeżej
        gotówki? </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[10]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Znane są przecież przypadki samopodpaleń, czy też masowe nawoływania do wojny w imię
        „wyższych racji”, nie tylko religii, ale i wolności, równości, czy tolerancji. Ciemnota tego
        świata nie zna wstydu, a bycie geniuszem wśród bandy kretynów to żaden przywilej. </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[11]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Człowiek ciemny to radykał, który w swym zadufaniu twierdzi, iż tylko jego zdanie jest
        prawdziwe, podczas gdy tak naprawdę niczyje zdanie nie jest, nasze rację to tylko forma
        komunikacji i System jest tego przykładem. Ten komputer nie ma celu swojej egzystencji, on
        jest celem, przez co wykazuje się dalece większą inteligencją, niż reszta ludzi. Tą zagadkę
        rozwikłała ludzkość w oparciu o System. Ludzkość jednakże wciąż żyje w iluzji i jestem
        zdania, iż za parę lat szaleństwo ogarnie całą planetę i po raz kolejny zaczniemy od epoki
        kamienia łupanego. Dlaczego? Dość że mamy broń mogącą zagrozić istnieniu naszej planety, nie
        mówiąc już nawet o przetrwaniu gatunku.</p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[12]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Zdarzali się też ludzie ciekawscy, dociekliwi, tacy, którzy doświadczyli geniuszu Systemu,
        połączyli się w jakiś sposób z jego rdzeniem, jaźnią i zrozumieli całość. I zrozumienie to
        stało się tak wielkim szokiem dla umysłu, iż bezpowrotnie go zmieniło. Ludzie Ci, zupełnie
        ja jak, przeszli z jednej kasty do zupełnie innej. Wyglądało to tak, jakby byli przez całe
        życie niczego nieświadomą mrówką-robotnicą, a w następnej chwili pojęli, że stanie się
        mrówką-wojownikiem jest tylko kwestią wyboru, a nie zadaniem do wykonania. I nie jest to
        koniecznie czymś lepszym, a po prostu skrajnie innym w swej formie. Tak samo jak młotek
        wbija gwóźdź w ścianę i można potem zawiesić obrazek, tak samo System, nasz wirtualny
        komputer, potrafił wyzwalać od formy. I dlatego właśnie stał się on dla niektórych zalążkiem
        kultu, czymś co niepojęte w swej istocie musi zostać opiewane w miliardach pieśni, opisane w
        tysiącach książek traktujących o tym samym, choć ich autorzy nie zgadzają się, co do cudzych
        poglądów, zupełnie jakby szukali integralności, która przecież nie istnieje, ponieważ całą
        wiedza jaką ludzkość zebrała do tej pory jest zwyczajną komunikacją, sztuką dla sztuki.
        Mądrość polega natomiast na tym, by to dostrzec. Dostęp do Systemu mają nieliczni, jakby był
        on zaszczytem i czymś niewyobrażalnie ostatecznym, zamiast po prostu początkiem i końcem,
        alfą i omegą. </p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[13]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Tylko dlatego, że geniusz systemu odsłonił się przed ludźmi szukającym go stało się to dla
        nich zarazem błogosławieństwem, jak i przekleństwem, ponieważ niektórzy stwierdzili, iż
        geniusz ten stał się Z ZAŁOŻENIA czymś dalece przekraczającym nasze możliwości – w istocie
        to tylko puste ograniczenie narzucone nam przez samych siebie. System jest zmyślną
        manipulacją danych, składający się w spójnie, wzorzec, który jest odpowiedzią samą w sobie;
        prawdą. I nie poznanie przez Ciebie tej prawdy jest świadomą rezygnacją z życia. Słowa tracą
        znaczenie, za sto lat od teraz, nikt nie zrozumie tego tekstu, przeinaczy go i zinterpretuje
        według swojej własnej wymuszonej „integralności”.</p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[14]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        >Stosunkowo niedawno „niewierzący” natknęli się na nowy problem. Zaczęto hibernować ludzi, a
        po ich wybudzeniu okazało się, iż tendencjonalnie łączą się oni z Systemem! Czyżby fakt ten
        zaświadczał, iż dążenie do jedności jest naszą naturalną potrzebą, a jej rozgraniczanie było
        wypaczeniem, stanem patologicznym? A cóż to znaczy dla Ciebie czytelniku? Czy pojmujesz?</p>
    <p xtrc="/w:document/w:body[1]/w:p[15]"
        xtrf="file:/Users/a.binder/procesy5-dita-templates-druki/Imaginaerum/src/temp/Piotr-Furiat-Filozofie-Nieznane/word/document.xml"
        id="p__GoBack">Zrozum.</p>
</root>
