<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Topic//EN" "topic.dtd">
<topic id="pis_i_frekwencja">
    <title>PIS i frekwencja</title>
    <body>
        <p>
            <div><xref
                    href="https://www.facebook.com/piotr.chyzynski.7/posts/2492512197471053?__xts__%5B0%5D=68.ARA0KYdgwjzzTCgGJHJP-1lHEJZ-z7LYx2pX4rpPPDU26UJu6F26ybf-8e3TcIeL4C9SN9K7Yu3v4CTpKT6lYQG0UCW1fjyo191KHUASF-bDufaafZxg-aock8e_a15GTRNKyMf2kK4kp1SfVddbfT0d8Fv5MaAi_6UIG0AvmWE8rmgecDvEP6S50Q1M9bovAI2YriVIsL7NHYu3ZncTitW4kQAQvUSZylIvv9slADyK8gr6pJLHK38ezW8dDbp_a1HOQYAp9YkKMgbO25hUMrOEsg0D1sm3OERM5nHF8KtDpzoPEN76FcplWo_ep6xVGaLKm6vBvk7lFoMd_2GBcXo&amp;__tn__=-R"
                    format="html" scope="external">30 maja 2019</xref> · <xref
                    href="https://www.facebook.com/piotr.chyzynski.7/posts/2492512197471053?__tn__=-R#"
                    format="html" scope="external" id="u_0_16"/><p>PIS rozdaje pieniadze i ma za
                    malo glosow: slyszeliscie prezesa? Ma byc wiecej glosow. Dajcie mu wiecej, bo na
                    nas nakrzyczy.</p><p> KO to Schetyna i jego dziwna mimika. No nie jest facet
                    szczery, ale jest proUnijny, przeciez partia PO zmienila nawet nazwe na bardziej
                    pro: KO. Zupelnie jak nokaut. Nokaut dla gospodarki <image
                        href="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t51/1/16/1f603.png"
                        height="16" width="16" id="image_aw5_cql_rkb"/>:D</p><p> Bedzie wtedy tak
                    proeuropejsko, ze do Wroclawia sprowadzimy azerbejdżan, albo Kenie i bedzie
                    jeszcze bardziej tropikalnie. Dodatkowo, pomimo, iz w Izraelu nie wdraza sie 5G,
                    to u nas ono wejdzie, a zaraz za nim kazde kolejne drogie gowno. Byle drozej.
                    Byle wiecej zadluzuc Polske. I sprzedajmy im potem lasy, albo wodociagi - te juz
                    sprzedane dla Izraela - bo co innego mamy zrobic? Mozna jeszcze porzyczac
                    miliardy od USA na wysoki procent, jak to PIS robi. Ale, ale, drogi Panie. Mam
                    kontrakt z Niemcami i jak to bedzie wygladalo? Hę? Moze jak koniec lecenia z
                    nami w chuja?</p><p> Kukiz15 chociaz widac ze facet zastraszony, to moze go
                    jednak wybiore? Dajcie mu juz spokoj i pozwolcie zrezygnowac. Naprawde. Nie
                    kontynuuje tematu. Kazdy ma jakiegos faworyta, nawet jesli stracil wole walki.
                    Trzeba faceta wspierac. Nie wyszlo.</p><p> Konfederacja bierze sie za ekonomie.
                    Podejmuje rekawice. No, ale ten Mikke to Hitler. Oby Unia tak myslala <image
                        href="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t51/1/16/1f603.png"
                        height="16" width="16" id="image_bw5_cql_rkb"/>:D Moze Niemcy za nim pojda.
                    Albo lepiej nie, bo bedziemy mieli polskie obozy koncentracyjne! Hm. Nie
                    wiadomo. Nikt nigdy go nie wybral. Dziwak. Az strach oddac glos. Tak. Nie. Nie
                    wiem. Glosowac? Izrael nazywa go antysemita. Brzmi jak material do naprawde
                    dobrej polityki, ale bo ja wiem? Zabierze 500 plus i z czego bede zyl? No nie
                    wiem, z pracy? Z faktu ze uwolniony zostanie potencjal gospodarczy i pojawia sie
                    perspektywy? Jesli nie dzis, to jutro? Zaryzykowac? Jak chce ryzyko, to zwykle
                    skreslam toto lotka, a nie chodze do urny wyborczej! Sam nie wiem. Te jego
                    żarty! Zwykle ma czarne poczucie humoru typu: wybierzecie PIS i znowu bedziecie
                    mieli wspaniala gospodarke <image
                        href="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t57/1/16/1f609.png"
                        height="16" width="16" id="image_cw5_cql_rkb"/>;) </p><p> Wiecie gdzie
                    Korwin szuka zony? W kuchni.</p><p> No nie wiem, nie wiem. By byc wolnym, trzeba
                    ryzykowac. Zastanow sie dobrze, a jak nie wiesz, to zawsze jest Mariusz Max
                    Kolonko, ktory mowi jak ma byc. Czlowiek cywilizowany, ciszy wyborczej nie
                    przestrzega, czyli kultury brak, ale z ameryki pochodzi.</p><p> Juz nie
                    ogarniam. Na kogo glosowac? Pomóżcie, bo jaja mam pod cipą <image
                        href="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t57/1/16/1f609.png"
                        height="16" width="16" id="image_dw5_cql_rkb"/></p><image
                    href="https://scontent.fosl3-2.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/61506692_10156507483697060_368930582555525120_n.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_ohc=O_stJpn5YJEAX-ljFVG&amp;_nc_ht=scontent.fosl3-2.fna&amp;oh=2ef3377574d6fc8143512c35ebe07e51&amp;oe=5EC3C1E2"
                    id="image_vxw_dql_rkb"/></div>
        </p>
    </body>
</topic>
